有無人一齊研究下maslow既hierarchy of need？

簡單講下呢個理論先

人類既價值體系存在兩類唔同既需要。

一類係低級需要同生理需要
另一類係隨生物進化而逐漸顯現既潛能或者需要，稱為高級需要。

低層次既需要基本得到滿足之後，激勵作用就會降低。
高層次既需要會取代佢，成為推動行為既主要原因。

本身反送中
唔想講幾句野就比人送上大陸
希望尊重返我地係香港人呢個身份。
應該算係第四層？

後尾拉左咁多人，警察濫暴，企出黎想為義士們發聲。
追求公義
應該算係第五層 最高果一層？

人係應該往上追求既
義士們明明追求緊第五層既野，但冒住一個好大既風險。

如果比人拉到，就會
跌落第二層，比黑警毒打，生命安全受威脅
或者直接跌落第一層，比人拉去坐監，以後無啖好食

【8.18】 屌! 又話要贏? 又話要除低口罩相見? 團結呀香港人!

問題就黎啦
好明顯班「唔好阻我搵食啦」藍絲
係係最低果層或者第二層

咁有咩方法可以令佢地支持我地呢？
我認為

1. 滿足佢地第一層既需要
民建聯既蛇齋餅糭就係呢個方法
佢地就係咁低層次
滿足佢地口腹之慾就可以拉到佢地歸邊

2. 令到佢地第二層需要不再滿足
安全問題都係基層最關注既野
我覺得18區搞遊行
令到班黑警18區亂放催淚彈
亂咁打人拉人屌人係有用
一定大把街坊會受影響
到時就會加入我地 一齊屌狗

3.影響佢地第三層需要
連登仔都唔少老豆老母或者同學朋友係藍絲
我地只要完全排斥佢地
見到佢地就大大聲屌
等所有藍絲無哂朋友 親人
咁或者佢地就會嘗試去反思
同埋排斥所有黑警既老婆仔女
令佢地變成過街老鼠

好眼訓 諗到再打

都唔好忘記道德發展嘅三階六段論
殘體字請見諒
睇完之後或多或少多個標準審視自己同其他人嘅道德價值判斷

第四階段：遵守法規和秩序定向階段。處於該階段的兒童其道德價值以服從權威為導向，他們服從社會規範，遵守公共秩序，尊重法律的權威，以法制觀念判斷是非，知法懂法。認為準則和法律是維護社會秩序的。因此，應當遵循權威和有關規範去行動。該階段的兒童聽了海因茨偷藥的故事，贊成者會說，不這麼做，他要為妻子的死負責；反對者會說，他要救妻子的命是應該的，但偷東西犯法。
科爾伯格認為大多數青少年和成人的道德認識處於習俗水平。
（3）後習俗水平（15歲以後）：又稱原則水平，達到這一道德水平的人，其道德判斷已超出世俗的法律與權威的標準，而是有了更普遍的認識，想到的是人類的正義和個人的尊嚴，並已將此內化為自己內部的道德命令。後習俗水平包括兩個階段。
第五階段：社會契約定向階段。處於這一水平階段的人認為法律和規範是大家商定的，是一種社會契約。他們看重法律的效力，認為法律可以幫助人維持公正。但同時認為契約和法律的規定並不是絕對的，可以應大多數人的要求而改變。在強調按契約和法律的規定享受權利的同時，認識到個人應盡義務和責任的重要性。對於海因茨偷藥的故事。贊成者認為，法律沒有考慮到這種情況；反對者認為，不論情況多麼危險，總不能採用偷的手段。

第六階段：原則或良心定向階段。這是進行道德判斷的最高階段，表現為能以公正、平等、尊嚴這些最一般的原則為標準進行思考。在根據自己選擇的原則進行某些活動時，認為只要動機是好的，行為就是正確的。在這個階段上，他們認為人類普遍的道義高於一切。對於海因茨偷藥的故事，贊成者認為，尊重生命、保存生命的原則高於一切；反對者認為，別人說不定也像他妻子一樣急需這藥，要考慮所有人生命的價值。

...讀下社會心理學好過啦

班黑警本身追求緊第四層
想受人尊重
不過而家變成過街老鼠
唯有用暴力去等人服從佢。

無法滿足尊重需要的特徵：變的很愛面子，或是很積極地用行動來讓別人認同自己，也很容易被虛榮所吸引。例如：利用暴力來證明自己的強悍。

社會心理學都要先了解maslow啦
個人幾鍾意呢個theory